如果你有個異性朋友隨身帶一個簡單急救包

前題係完全唔影響平常交流，巴絲打們會覺得佢係多尻餘/不太在意/定係可靠度會加分?
分數由0~10，唔該加少少原因

急救包有(用保鮮袋裝):約5塊膠布+約2包消毒藥水+1卷醫生膠紙+2~3塊紗布+1塊M巾(不論男女)+1張人工呼吸面罩

會覺得依條友有啲過分緊張
其實急救包可以做到嘅都係小事
香港咁密集周圍都有七仔賣膠布消毒藥水
嚴重嘅話不如叫救護車算啦

行山郊遊除外

但係你仲要傷住咁去買，買完仲淨係用一包裝裏面嘅1~2條咁唔會更浪費人力物力咩?

其實好少機會係街上包扎
有幾塊膠布係身都正常既
但你帶埋消毒藥水個啲就奇怪左少少
無理由係條街到倒消毒藥水
除非佢自己本身有病 受傷會流血不止
如果唔係正常應該都係翻屋企先處理

會覺得佢奇奇怪怪 然後遠離佢 之後佢就無朋友

認真唔影響交流我覺得係好

但咩叫加分 朋友加分黎做咩

幫佢 call 白車算

係咪有中二病，覺得自己好與別不同

（去戶外活動除外）

讀FA讀傻左？

膠布嗰啲都唔過分嘅 不過人工呼吸果塊野就搞笑左啲

同女出街下話
膠布就算la

利申： 去旅行/離島/郊遊/户外活動都會帶急救包

除非係避孕套，否則都有點odd
搭飛機係咪要hand carry降落傘同糧水？

我個袋有止血帶 較剪 瞳孔筆 bandage 全ster既gauze ...
其實無乜特別 係外國地方咁樣做係好撚常見

首先多謝咁多位連登巴絲嘅回答先

我澄清返少少，其實我已經講咗係"唔影響交流情況之下"可以有巴絲冇留意到

而我其實又可能太具體件事，主要都係想問一下危機意識高嘅男仔同危機意識低嘅男仔，邊個比較吸引異性

PS:另外見到嘅現象，上面嘅回覆我可唔可以理解成連登都係唔太重視平常出街行街嘅危機，純粹真係去到要上山下海出香港先有所準備?

平時帶住AED出街

玩pubg咩

認真討論唔係串你
你想講加分係咪類似男人帶紙巾會加分果d意思？
再簡單d講你係想知
帶急救包會唔會比異性覺得你有危機意識從而加分？

調返轉講
你有冇急救牌先？
你問我覺得帶幾塊膠布都好夠用
真係嚴重嘅都call咗白車啦
行山果d另計啦
普通出街真係唔洗咁誇張

其實呢 影唔影響交流都好 都唔會改變到人地對佢睇法

打個比喻 有個男仔好鐘意買d咸濕figure，論理上唔會影響佢同你既社交，但都會影響其他人對佢既印象，特別係女仔會抗拒佢，人類就係咁，物理上佢既興趣唔會影響到人，但事實係會影響到佢自己既image。

樓主帶出既問題好好
香港的確係太撚和平 無天災人禍
但有起事上嚟莫講話救人 自救都唔識 係急救既常識 並唔係其技術
E.g. 比刀插實個身 抆定唔抆
太多人覺得危險離自己好遠 做一隻食訓玩屌翻工既港豬 有起事上嚟就仆街啦

唔係假膠，識唔少人真係有帶
依家好多人對AED 個印象仲係牛龜咁大嗰啲，不過其實幾年前已經出咗好輕型嘅version 所以有帶真係唔出奇。
(雖然我都覺得真係有少少誇張 )

掌心雷

如果你唔想影響到人地對你印象
一係就帶急救包又唔好比人知你帶左（需要用先拎出黎）
否則一定影響到佢社交

其實我就係想問個"影響"係好定壞

況且你係覺得帶急救包出街同買咸濕figure真係可以相提並論?

一樣都係奇奇怪怪

樓主你唔好玩啦
香港救護車快到仆街

睇完呢樣野更加覺得認真撚好難做朋友
最多只會人有唔多理你
唔會有人對你有好印象
諗多左了

就有意外自救而言做法好正確

純粹就加分黎計
普通膠布 止痛藥 外套 薄荷糖 etc已經夠
除非你遇到交通意外撲出去幫手急救
咁啱條女又企係你隔離睇住你
唔係嘅話加分可能性好低
甚至有啲白痴港女會覺得你帶急救包出街小題大做

用到就好 用唔到就壞 大多用唔到

除非樓主特登showoff自己有帶急救包
唔係可能袋住成年都冇人知

快還快，意外還意外
假設你面前有個人突然大量出血，你用1分鐘打電話，救護由收資料到出車至少2分鐘，到目的地至少2分鐘，你已經失去咗5分鐘去幫依個人。
咁如果你乜都冇嘅時候，又冇急救知識，你係依5分鐘除咗打電話仲做到啲乜?

如果樓主想用呢一點（帶急救包）去溝女，留返行山遠足時先帶
平時出街就收埋佢，唔會有女仔覺得「哇，好細心呀」，女仔只會覺得「下，洗唔洗帶出街呀？」

想溝女諗過其他方法啦（樓主係咪想溝女，你承認既話我地再討論落去點溝）

我諗其實你誤會咗，我所講嘅帶急救包係就算唔係異性身邊都會帶
而我只係想知道如果俾一位異性知道咗，咁對方係會點諗

我係認真討論

除件衫幫佢止血等車到?

如果有個人突然大量出血，我相信你既「簡單急救包」多數都救唔到佢，當然我唔會排除一絲可能性

因為就算無你既「簡單急救包」，就地取材都好重要，你可以除左你件衫，用布去禁住個傷口止血，應該比起你既方法會更有效

都係果句，你要帶急救包，我阻止唔到你，但你唔好帶出街又要比人知道你帶出街，有需要先拎出黎啦

你硬係要show比人睇，想人地覺得你好細心，應該就無乜可能
笑你傻仔會比較多

如果有個人心臟病發作，咁你係咪拎d心臟病藥出黎？
如果有個人哮喘病發作，你又要拎d哮喘藥出黎？
百寶袋都唔夠你用呀
有時d野，有心幫人係好，但都唔需要過份執著

其實M巾同紗布可以大量吸血，同時大量用醫生膠紙可以即時紮實傷口作壓力止血
再用皮帶鞋帶都可以當止血帶用途

所以話香港人危機處理/意識其實真係十分弱都唔意外，出血都只係識用布㩒，你估單單拎塊布㩒下真係咁有用?

我會覺得你on撚9
應該本身份人諗野好撚奇怪
利申 真絲

所以我唔排除你救到呢個人既一絲可能性

但用唔著既時候，又唔小心比人知道你帶出街，一樣都係比人笑鳩你傻仔

得罪講句樓主諗啲野好毒
自以爲危機意識好高會吸引到異性咁

心臟病哮喘病病者自己一定有藥係身，況且呼吸弱心跳弱一樣可以開始做CPR，唔係一定要等佢停曬先可以開始做，人命就係人命救到一條就一條
救人可能唔係一個驚天動地嘅事，不過一定係冇錯

帶塊膠布同消毒濕紙巾就夠啦

急救包得 咁condom都得

我番工個袋會有止痛藥消炎藥敏感藥咳藥胃藥止屙止嘔都有

但我唔會為左溝女而特登show出黎囉

咁又唔係咁講呀，之前有單去公廁俾水彈到無啦啦感染食肉菌要切，可以即時消毒緊係最好

如果受傷情況嚴重到大量出血
有你個急救包 都多數救唔到佢

如果受輕傷
無你個急救包 佢都捱到5分鐘等救護車黎（流小小血洗死咩）

如果一個人就死，因為你有個急救包，佢唔洗死，我相信機會難過中六合彩頭獎

呼吸弱心跳弱就做CPR?
你個牌喺邊度考番黎？

我踢開波成日整親，所以都會放啲急救用品係袋（連繃帶都有），亦有唔少波友會咁做
但人工呼吸面罩就...... 未聽過
要用到人工呼吸嘅時候就唔會你上場嘅時候啦

有急救包係好事
但用黎溝女或者加分真係on9到極點

你咁鐘意假設，如果條友d心臟病藥岩岩好食哂，正準備去買既時候暈底左呢？

弱緊係講緊就摸唔到嗰隻啦，唔係講緊少跳一兩下嗰隻
嗱你咁問呢真係撩交嗌嘅啫，同我都唔會問你小學畢業未一樣道理

睇黎OP都係現實搵唔到人認同
要網上尋求知音

咪講個事實出黎

認真我理得你帶個核子反應堆出街
只要唔好影響到人以及出發點係好嘅
你戴咩其實都冇所謂我覺得

認真討論變同情
唔爬文就話人冇講過
講多啲就話識少少扮代表

我唔會覺得咁做會特別加分，因為細唔細心仲有更多嘢睇
例如睇得出你心入面有嘢煩、睇得出邊個要幫手而主動去幫等，哩啲（個人覺得）比較重要

不如你答左我先
如果條友心臟病，又唔記得帶心臟病藥出街（岩岩食哂），佢昏迷前一秒鐘同你講「我有心臟病」，你又得個急救包係到dup春，你除左報警同埋等5分鐘救護車黎，你仲可以做到乜？你無心臟病藥係身喎，你救唔到佢，你唔內疚？雖然救人唔係驚天動地既事，但你望住佢死喎

心跳弱同無脈搏係兩回事

如果我小學未畢業既話你仲係精子游緊

唔識野又要懶醒
害死人就係你呢啲啦

睇黎巴打都係冇學過急救，暈如果冇呼吸/冇脈搏/兩樣都冇咪CPR程序(有face shield mask 咪用，唔想人工呼吸嘅咪淨㩒心)，咁都要人答真係出少句聲算啦

其實樓主一早有固定立場 何須討論？
既然你認為帶急救包係可以帶俾人危機意識高你咪帶囉
但我相信係極少數會帶 你要做少數既只會被定義為abnormal 奇怪嘅人

利申：
我個急救包考完試未帶過出街，除了戶外運動。

同文盲講嘢真係好辛苦

我從來都無話過我識急救，我剩係想話你知，你救唔到就係救唔到，你要救人就帶成間醫院出街。

前題係完全唔影響平常交流，巴絲打們會覺得佢係多尻餘/不太在意/定係可靠度會加分?

如果你唔係現實被人笑多尻餘
而你自己又覺得會提升個人可靠度
你會走上黎問?

就算條友係正醫院門口突然間受傷，抬佢入醫院都無人100%肯定救到佢

笑 心臟病發你CPR有用？你係咪唔識係商場拎AED call白車啊？Ok 既然你話CPR啦 咁帶急救包做咩呢？

就係有立場先會去討論
點解帶嘅人就係會俾人當奇怪嘅人?
"多人咁做=就係啱"依個邏輯根本就係錯嘅

如果樓主想救濟世人，就唔應該只係帶急救包出街，你應該去讀醫科，做個好醫生救人

先睇清楚我所講嘅急救包有乜再講

你唔好咁啦樓主
其實#66嗰位ching已經講得好清楚了

急救概念唔係要醫條友，而係點用最有效嘅方法維持佢嘅生命直到入醫院。
以你所講嘅，即係點樣減慢直到0%嘅速度，而唔係點樣令條友回升到100%

唔夠人講就話人文盲

學急救係好
但如果你學急救係為左逞英雄，一知半解就亂咁去幫人，其實係害左人

希望你改善番自己個心態，虛心啲學習，認真咁睇多次CPR個程序

唔係啱就錯 係你嘅行為符唔符合普世價值觀
讀過社會學都知啦 多人做嘅=共識=normal 少人做嘅=偏門=abnormal
精神病人唔會覺得自己有精神病 只係覺得自己係少數人做嘅行為 係正常人眼中咪變左abnormal mental disorder
你認為出街要帶急救包保障安全，某程度上你係過分緊張，所謂冇安全感，覺得帶左會令自己安心d，或者突發事件自己可以幫到手都安心d，除非你係職業需求 eg. 救護員 否則正常人唔會咁做
如遇突發事件想幫手：
1.搵人幫手call 白車 拎AED 商場政府機構診所會有
2. 視乎情況 冇脈搏做CPR 3. 交由救護人員處理

你要帶急救包出街，無人阻到你
相同地，你帶得出街又比人知道，你亦都阻唔到人地笑鳩你傻仔
想人地覺得你好有危機意識，想人欣賞你，想拎認同感就過主

點樣係最有效嘅方法啊 你邊度考架？急救係傳授你知識同技能，唔洗急救包都可以救到人。你唔好再柒啦，帶急救包真係俾人笑！CPR程序係唔需要急救包，你有急救知識係個腦度，應用返出黎夠啦，做人變通d啦！

利申：
st.john fa 續左兩次
做緊救生員

樓豬其實你咁樣做人唔辛苦咩
好似格硬一定要人認同你做法
本身你自己都有晒你自己嘅固定答案
唔認同就話人哋危機意識差
呢個世界本來就係有人鍾意有人唔鍾意
畀你搏贏咀又點
人哋係唔鍾意你就唔鍾意
你都係搵個鍾意急救包嘅知音人好過啦

樓主一開始標題已經講明左「異性朋友」，佢跟本係想帶個急救包比人知道，等女性朋友覺得佢好reliable，想溝女咪溝女囉，兜咁撚大個圈，我宜家話比樓主知，你咁做係溝唔到女呀。

放心啦樓主 只要你肯放低急救包
你d朋友會返黎架啦

樓主係咪金鐘m記毒撚黎？
未溝過女
要加分就帶把遮帶件風褸帶包紙巾帶枝水好過啦
帶急救包溝女笑死人咩

同埋要依靠急救物資先覺得救到人一睇就知你無急救常識，無謂害咗個傷者同嘥咗個急救包啦

醫療兵

見過類似既毒撚

帶腰bag 入面係啲工具
抽鎖匙攞行山扣扣係腰帶

之前中學有個阿sir話佢以前會帶個full gear急救背囊出街
帶左十幾年都無用過之後就無帶了

講咁多做乜

your face your fate.
完。

唔怪得之兒登咁多A09
好多女仔出街都會有機會遇到漏M嘅意外 又或者著鞋好多時候會刮傷流血
如果呢啲時候身邊突然有個男仔攞塊m巾比你/幫你痴膠布 真係會好warm
而且有啲女仔出街好容易pk 帶埋消毒藥水都無妨 仲會比人覺得好細心可靠
暖男喺香港好有市場㗎
計我話 想lum死女 出街帶定包紙巾同膠布真係無得輸
不過切記唔好做中央空調 無女仔會鍾意

會唔會帶血清,腎上腺素果,強心針有用D?

我係樓主我會選擇帶堂梯，有可能有擒高擒低嘅需要嘛！
帶多隻橡皮艇，咁就算搭地鐵變水舞間，都可以化險為夷，真心冇咩女溝唔到喇

痴漢咩 隨身帶住m巾

要媾女既，隨身帶m巾仲有効果

學完急救之後就長期都袋住個急救包，意外既野隨時都會發生係身邊，遇過有人跑步仆爆膝頭，有小朋友玩滑板倒地個頭爆肛，起碼盡幫，同埋個包都好輕。

至於用咩心態就睇人嫁姐，出於好心為幫人就好夠，因為如果有日到我出事都想有人幫，起碼唔洗等白車黎先止到血。

好odd 第一印象一定係怪人

出街都覺得危險，你係做特工定做間諜？

人工呼吸面罩

痴撚線
佢睇叮噹睇到傻撚咗

個情境係條女自己唔帶m巾，但條仔反而有m巾喺身，聽到都痴撚線

你唔好咁痴線啦

普通出街咁做會over咗

睇字都覺得樓主好慘
做既明明係好事都比人講到一文不值咁
好簡單講一句如果換轉今日係你訓左係到
你都會想有樓主呢種人係附近 做到幾多得幾多
同班細路講得太多真係會影響自己智商

你都係想啲女覺得你好細心好男人咁姐

男人老狗隨身帶塊m巾， 唔扣分已經係奇蹟

做多左

有危機意識≠有過份緊張嘅必要
比人知你有咁嘅心已經夠

好易pk？
你女朋友啊婆黎？
少少野又流血又乜又乜 凝血有問題wor

屌 個post得樓主一個正評

我見過學急救既痴線佬真係成套裝備帶上身 你會feel 到果種執著

有用先拎岀黎，平時唔會同人講

樓主戇撚鳩
利申 護狗

行山咪有用，行街就太緊張

香港地 叫白車好快啫 你話你係救護員之類可能可以理解
淨係隨時盡量留意周圍情況避免意外 同埋夠冷靜咁報警已經夠哂危機意識啦
況且唔係個個人都理解嘅情況下 你帶埋呢堆野 你就係果個危機喇
又較剪又火酒 攞你命三千咩

如果我仆親見到有條友喺個袋到拎曬成套急救出黎，我已經唔想同佢交流

隨時懷疑係咪佢cake 9你

你玩緊食雞啊?

有d自我中心 已經想減佢分

好你老母 佢帶個急救包想溝女呀
隔離無女睇住佢睬你有味

膠布紗布消毒我都有
不過係for自用唔係溝女
冇人知我會帶依d野出街，最多比塊膠布人
你係要show比人睇又講到行街好多危機一定比人覺得你唔正常

樓主好自我中心
仲要屌香港人危機意識低
你話我知由以前到而家
邊到教你隨身要帶急救包出街
你唔帶埋擔架出街？

現場環境安全

我帶開成隊crew出街有咩事即場開刀

我之前會
班撚屌frd成日出街都唔知點解會損手損腳
有幾塊膠布 消毒濕紙巾

靚仔咪加分囉
毒撚咪覺得條友好撚怪

仲要帶塊m巾出街
女人隨身帶住借比朋友就好warm
男人帶塊m巾出街比朋友做乜
我係女人只會覺得呢條友好變態

on9
點解唔帶埋手術刀

有智商既唔會想樓主係附近
睇字都睇得出樓主想扮獨特，帶撚住個急救箱以為好撚醒
但只係一條認真撚，帶埋啲無關痛癢既野就話救世界咁款

如果嚴重出事我唔會想個帶急救包既痴線佬救
少事既又洗撚你幫

結論樓主多尻餘

比人吉 比車撞 比雷劈 急救包有撚用咩

做左30幾年人 成日出街玩 行
份工又係走黎走去。未試過係街見人突然大量出血

條街咁多窮人 點解你唔帶多啲錢救人

一開始己經講左為左溝女 博有人大量出血佢可以show off

你不如照下腦啦 你係咪中撚左風 諗野咁怪

咁你咪帶囉屌
講到自己咁有正義感

情況就好似
男人帶紙巾出街比人感覺係貼心啲會加分
但你唔會無啦啦帶盒裝紙巾出街架嘛

你帶塊膠布就係貼心
急救包就做多左啦

我番工都帶 為左自己
唔會同人講帶左囉
除非有人肚柯 先會問佢要唔要藥

香港咁細唔洗啦

毒撚最忌有自信
想溝女用其他方法啦
Nerd~~~
樓主一定成日FF有女受傷
然後拎包濕鳩嘢出嚟威
on9仔

高危活動帶就可以了理解 運動 行山
但係樓主平時出街博有人大量出血

笑撚到仆街

好撚可憐 20 30歲人
考左急救牌
女仔手都未掂過
靠急救包溝女
上黎重要扮成熟

帶多啲錢出街帶畀人

咁誇應該係以前遇過啲事有陰影
有啲人神經緊張左啲姐 唔覺有咩問題

膠布擺銀包基本
濕紙巾食飯擦下手都有

完全係神經質/果度緊張既表現
我會扣分

點解樓主會覺得會唔會帶急救包會係一個人吸唔吸引的因素

已經退休既前線醫護平時有帶係身完全唔出奇
佢地係街救人既機率唔知係咪磁場永遠都會比一般人高

同埋m巾係可以當乾淨敷料

笑撚到仆街
我係女受傷 見到有個毒撚係個袋拎袋野出黎都唔比佢掂啦

on9仔
FF咗拎包濕鳩嘢救人幾多次呀

隔離個靚仔大聲一喝：「唔識唔好亂搞好喎」

女：😍

face shield 屌你老母帶出街都比人笑？ 你班child 登仔有冇撚學過急救 ohca1分鍾已經差好遠

Over左啦

樓主自我中心到仆街
有晒理據都要死撐
講就講完，你自己鍾意帶就帶囉

平時都會戴帶塊膠布，背囊會有幾塊酒精紙同口罩，但急救包就

不過去旅行就真係會執個救急包出黎

笑到我仆街
諗住用呢啲野做加分位嚟媾女
睇你啲回覆你正正常常同女仔溝通都唔知做唔做到 你不如帶個aed機係身啦

樓主諗嘢真係好撚毒

你用得簡單急救包搞得掂, 即係唔會好急, 未必要你幫手
急救包搞唔掂你都唔會走埋去, call白車啦

呢啲first aid kit用得著一係就冇救護車到, 一係就得你一個同傷者
城市最多咪袋2包gauze止血

巴打唔好玩9樓豬啦 萬一樓豬係油頭毒撚
無啦啦拎件風褸出嚟俾人着
嚇死人都似

希望有得加分 成件事就已經錯曬

咁有立場 仲問乜鬼
不如直接上嚟宣傳
「每個香港人都應該帶急救包出街
帶急救包嘅男仔 要加分」

俾樓主笑撚死我

放心啦你所諗嘅
會唔會怪，唔影響社交活動呢啲根本就多餘

你嘅處事手法性格，就算唔帶個急救包一樣會令人覺得怪

識得有個男仔從來唔俾紙巾女仔
有一日有個女仔開口話佢唔細心

個男仔即屌: 你咁大個袋都唔放包紙巾入去等人幫你
有問題果個係咪你

結果冇幾耐佢地一齊左

巴打咁既心態當然冇問題 熱心助人仲好值得欣賞添
但係樓豬係諗住帶個急救包出街
特登扮晒嘢show比條女睇 呢個諗法就有少少毒
我諗翻起幾年前cctvb 有啲教溝女節目
又係搵條毒撚導師出嚟 教人做埋呢啲濕鳩小動作溝女

樓主連面罩都帶埋出街
帶多幾塊敷料好閒姐
用m巾做乾淨敷料係必要時既做法
我就唔覺佢帶m巾淨係用來做敷料咁趣緻

喂樓主，憑你開得出呢個post呢，你應該一世都溝唔到女架喇
放棄啦

咩叫心跳弱，呼吸弱先？以我所知acls bls guidelines係arrest先cpr架wor，佢自己有spontaneous heart beat，即使係弱都好，你做chest compression係唔會synchronize到佢個rhythm，亂搓反而會impair佢個heart beat添。好似係唔得架wor

利申：有帶個急救包仔出街，大小同銀包一樣

毒撚行為來

依加個問題係
樓主以溝好為目標而帶急救包
成件事錯晒

睇左咁耐都唔知有咩好討論
咁有起事上來實會加分嘅
冇事冇幹showoff自己有急救包就好on9囉
雖然個post好低質
但我覺得樓主死都要自圓其說好好笑

d 留言講到帶出街本身已經係死罪咁

樓豬好想扮到好持平咁 其實上不知幾想人讚叻另豬

同意
其實你帶唔帶出街的確唔關我事
帶完救到人我都會讚你叻仔
但樓主帶黎係為左show off加分就真有啲本末倒置

以依家都市人既諗法, 應該
第一會諗: "駛唔駛咁誇", "7仔好近"之類, 同呢個POST D REPLY 差不多
第二就係好奇問下你點解帶, 但唔會有咩感覺.

會加分除非對方都係類似既人, 一般都無咩分加.

樓豬係咪有嚴重焦慮 over左喎

樓主做乜鳩

行山我會

其實身上帶幾塊膠布係銀包就夠
如果你話想溝女， 怕條女受傷，可以拎d急救用品出黎真係傻的嗎
佢真係受傷係跑去搵7-11or藥房再跑番黎呢個動作仲加得多分la
學巴打話 嚴重肯定係call白車， 你地唔係男女朋友關係帶包m巾出街，果d叫變態，唔係叫細心

中二病？ff到時有事得你有呢啲野？

擺明就係想同女女出街果陣
女女:死喇 好伕嚟M添
樓豬:唔洗驚 我有
咁拎包M巾出嚟

帶膠布已經夠

其實前面全部留言我都有正評

有乜所謂呀 你都係放袋/書包
你揸撚住個急救箱係街行就奇撚怪啦

身為一個氣車維修員有個士巴拿係身邊都好正常姐

平底鑊
急救包
止痛藥/ 腎上腺素
3樣係必備

最好帶定兩份，每份一個急救包、幾支野飲/止痛藥，等佢地有事個陣俾佢，包你溝死女

未流行帶呢D野果陣可能會加下分嘅
當年學生時代都會隨身帶紙巾
食完飯女女問有冇人有紙巾想抹下咀
一拎出嚟就 哇 點解你會有帶嘅
但其實我唔係為溝女
只係因為腸胃唔好會成日痾所以個袋有十包八包紙巾

袋AED出街咁型 已經唔係簡單急救包啦

睇到呢個位
心諗你上黎連登問做乜鳩
你擺明係好自我中心既人
全部人話奇怪你都不停反駁
跟住又連登仔無安全。急救意識
大佬啊
你出街求其問毒撚。Mk。師奶。阿叔。阿婆。阿伯。專業人士。休班紀律部隊
你睇下邊個會帶撚住成個急救包
怪你就怪啦
你要堅持己見就咪撚搞咁多野啦
你解釋完一大輪
對你image無幫助嫁

極大部分人都話冇需要、太誇張、唔多會有正面幫助嘅時候，
但樓主一直堅持住自己嘅論點唔肯承認，
其實樓主開post係咪單純想搵個人附和下自己嘅論點？

痴撚線以為自己救護狂嗎
戇撚鳩咩咁多嘢出街

行山帶呢d就合理d

男人老狗驚條春咩

香港周街都萬寧藥房診所 講真出起事上黎好多鋪頭都幫到手 睇佢肯唔肯幫嫁姐

如果係上山下海另計

中二+gay佬論壇

到底我上嚟係想睇啲乜

其實係咪真係想知係女仔既話會唔會對你加分?
咁請你當我係其中一個認真答你既女性,
其實我都有小小中2病, 如果同你出街你拎個急救包出黎話我知你隨身會帶, 其實我覺得你都幾有趣, 但未至於要去到加分

但係睇左幾頁, 見到你都幾大機會係D自我中心到死既人, 想用自己既見解去改變常人既想法, 我覺得同你呢種人(假如你真係我諗既人)相處真係好辛苦, 直頭直接想走, 唔需要有扣分呢一PART

係咁多

"我諗其實你誤會咗，我所講嘅帶急救包係就算唔係異性身邊都會帶
而我只係想知道如果俾一位異性知道咗，咁對方係會點諗"

講咗都冇人睇，嗰個都自說自話，仲討乜野論，係連登真係格下劍算

你係咪戇鳩架？

好撚簡單, 做咗幾廿年人, 最傷而又處理到嘅都係仆街貼膠布. 大單嘅你個袋仔搞撚得掂咩, 等你救不如call白車?

你行山踩車運動旁身ok, 日日帶出街, 你不如掛多隻初音落書包仲實際, 起馬人地睇到

冇撚用, 多撚餘, 冇人會欣賞, 冇人會覺得偉大
好未

如果係減分既話樓主會唔會帶？？

根本條on9就想大家讚佢話會呀會呀好加分，講撚到明周街都7-11，大獲嘢就999都仲死撐。

屌你老味會呀唔好話女仔，我男嘅而家都扯到硬晒好加你分ok? On9仔

佢地只會知M巾會係俾條女黎M 嗰時用

男人老狗帶m巾？

樓主現實係咪冇朋友

得你一個知啦好未, 學過急救都知啦, 差在學完有無用腦記住姐
你真係好討厭 隔住個芒都有感覺

會唔會帶得太多
利申:平時淨係放大細膠布喺銀包

日日出街都推住架E trolley

VT VF 一樣可以做CPR，咁VT VF 算唔算冇/弱脈搏?

我都有一個 不過只係好撚細一個 同埋平時都放喺個袋度 如果唔帶袋出街就唔會袋係身

從來我冇提及過溝，我只係想知異性印象，人云亦云

咁點解唔直接帶敷料

一句到未
有無FF過
咁啱有事，你拎包嘢出嚟救人
然後囡囡心心眼

期待手持急救包有西屌嘅日子

不如你渣救護車出街啦

打Left 4 Dead咩

PUBG

毒撚真係痴撚線

講到好似無人會幫你咁

咁點解要咁在意異性點睇？
如果你同你出街果個係男人女人你都會帶，咁你點解要咁在意異性點睇？
點解唔問同性會點睇？

急救箱入面d野要定期换

毒撚幫囡囡整完電腦
囡囡會唔會心心眼？

vf已經基本上已經無pulse，有pulse ge vt係都係做cardioversion，pulseless vf就defib同cpr，所以係無pulse先做cpr，唔係覺得pulse 弱就做cpr，更何況你都唔知佢係咩rhythm，又無car mon 咁點會弱就做cpr呢？梗係arrest先做架

多鳩餘 小題大做 普通出街帶塊膠布紙巾都夠啦

利申絲

唔係要溝女做乜要加分

咁你仲帶急救包？

樓主想溝女第一步要急救個腦

未追完po但忍唔住覆，
樓主一定係個啲自我中心唔聽人講又鐘意show off ge死毒撚
想救人咪帶囉，洗乜理異性會唔會加分，答完你又一大堆理由去合理化自己個行為
聽多啲人地ge意見柒少陣啦

行山露營既話我會覺得好好 甚至係必須
但市區出街 有商場或者普通係街行周圍都711 人 診所
你小傷既膠布都夠做 嚴重少少call白車 再嚴重診所醫生都沖出黎急救
洗乜搞咁多野

5p出晒黎

幾好 安全有少少保障

前題係完全唔影響平常交流

咁仲有咩問題, 好歡迎添

順帶一提 cpr成功率好低
係想救人既話買部aed放係袋啦

喺香港嘅話
男定女都好，我一定當佢係死傻鳩

樓主一早假定左呢個行為必須要加分

咁到底care d乜姐，到時條女減你分你咪好似呢個post咁講解 到時佢實出晒水

你唔覺得成件事個出發點都錯撚哂咩

我就唔識急救，但見樓主講野方式已經唔想同佢做朋友，咪話異性啦

sorry，pulseless vt defib同cpr，打錯

樓主 信我
我好真心同你講
你係一個切切實實100%有中二病既毒撚
你係咪記錯自己叫桐人

不過咁，我唔會叫你脫毒or睇醫生
因為你以爲帶急救箱可以加一兩分，帶紙巾可以加一兩分，但你唔明白個重點係邊

個重點係你個外表負撚左一萬分呀

接受現實啦

個個都同你講奇奇怪怪，你死都唔撚信，係咁加前設，係咁反問唔會好d咩，你根本前設左自己既行為會加分，但又唔明點解自己會無女，你以為連登真係會有毒撚認同你咩
連登俾MK仔玩嫁，你去番信和買figure算啦

Your face your fate.

似pubg 上腦
中二病多

VT VF,緊係當arrest ,都check唔到pulse

根本就係上過急救班 識小小就係到覺得自己好另 諗住異性會對自己另眼相看

脈搏弱都冇脈膊都唔識分 錯左講要死雞撐飯蓋

仲講到咩醫生膠紙可以加大個壓力

大佬個d膠紙只係d易撕 痴力強 容易撕番出黎既膠紙黎炸 點會靠佢增加個壓力

利申 現職救護員

VT 有pulseless 同有pulse wor

VF 你唔defrib 做乜鳩先？ 同埋VF 係無PULSE

你既咩濕鳩弱脈搏，摸撚到有PULSE 即係唔係以上既野，亂搓都唔知做乜鳩

aed cardiac mon 咩都無既情況下，緊係直接用有同無pulse 去分，你分咩撚強定弱。

利申：護狗加Acls provider

咪撚上完個濕鳩急救course 就出黎癲啦

去旅行 行山 另計(因為我都有套)

行街食飯做乜野帶

補番，VF 無任何工具得知係VF, 任何情況無pulse 一定係cpr 住先 maintain cardiac output. 都係果句，只係需要分有定無，無話強同弱

巴打你實係講緊自己
但你帶咁多野出街做乜

咁多人好聲好氣同你講,你都執迷不悟
明顯你本身就係奇撚怪麻撚煩

以前既我會 加藥包
不過覺得自己好似為左人地生存咁 身邊d朋友同同學成日問我借嘢搞到我變成咁
最後乜鳩都唔帶

認真樓望整身個行為我覺得ok, 你帶咩啊緊要，你應該唔會次次出街都拎出黎話人知你有帶掛？

但加唔加分呢個想法就太有問題，其實唔會加分，除非真係意外黎左又用得著，咁呢個機會大唔大自己知，做d 簡單d ge 野係咪仲易拎分呢？

另一方面，其實帶個急救包真係唔係太誇張，反而有危機意識呢個大家要學習，唔係一黎就屌鳩樓主奇奇怪怪，自己諗下呢個行為ge 好處壞處，判斷下對自己有冇益，冇既咪唔帶但都要有個認知係到，e 家d 人太過自我催眠，唔係一件好事，對成個社會黎講都係，知識幾時都有用

每次出街，都隨身帶急救箱同AED機，d女仔都話我準備得好好，想做我女朋友，樓主可以試下，記得買大果隻急救箱，可以當埋手抽袋

身為一個專業急救人員 隨身帶備一兩個急救包好平常姐 搵食工具黎

原來pubg影響咁大

咁少野 你唔講邊個知啊

我岩岩比左個post我老母睇
我老母都話樓主痴撚線

平時推住張Stryker MX pro行街

我自己隨身有帶：
膠布 止痛藥 肚痛藥
哩三樣我覺得好basic

成日病/受傷既人先會帶

就算職業做護士都唔會放工隨身帶住啦

痴撚線 冇女帶包m巾出街 只會係比人當痴漢

個行為本身無乜問題
但要特登上黎開post問會唔會加分
呢下真係做多咗

希望樓主可以無時無刻都袋M巾出街啦

起碼大家悶悶地都有樣野笑下

個post推到有救護員出嚟點醒樓豬
建議樓豬唔好帶急救包溝女喇
一陣女女知道你就係連登帶急救包溝女嗰條毒撚

男女都唔應該做中央暖氣

女會俾人當你收兵周圍唱你

男會俾人當左做公眾暖男
個個都會壓榨你對他人嘅關心
榨乾榨淨就講句多謝拍拍蘿友就走

帶開成張擔架床出街

巴打訓開橋底

如果樓主係問 帶急救包出街好唔好或者有冇用 相信好多人都會理性解答
不過而家樓主個focus 係異性朋友同加唔加分 啲對答又奇奇怪怪咁 先咁多人走出嚟屌佢

明明問會唔會加分，話佢聽唔會
又唔gur，話人冇危機意識
淨係依種態度，無論做咩都冇分加

紙巾 膠布就OK
其他真係OVER哂

樓主呢種堅持己見
點極都唔明既固執撚
其實帶唔帶急救包都無分別
所以無必要說服大家啦
你拗贏左都唔會有朋友
莫講話溝女
淨係同你講野都夠辛苦
呢類人做同事都要避免接觸

feel 到樓主係好毒嘅認真佬，唔會聽人講嗰啲

收埋係個書包撚知咩,知又唔會影響交流質素;如果佢死都要話我知,咁就係人嘅問題,唔係包問題啦

踩單車行山會帶

好撚好笑 你記住要隨身攜帶你個急救包 香港地救人靠你喇

我諗起玩pubg執二三十包崩帶
十幾罐red blue果啲人
明明都用唔著

樓主超級自我中心+自我感覺良好
仲要覺得自己好出眾睇唔起其他人

你問得呢個問題即係為溝女，講乜春危機意識。
好撚嘔心

你自己弱智唔好當其他人都係弱智啦
你唔係諗住溝女就唔會開個Topic 專登問異性朋友點睇啦。你一開始問老母會點睇我諗都仲有人讚你有孝心

你係覺得咁做叫有危機意識就人地點睇你都會做，被人屌扮晒野拎黎做藉口。
On9 仔

咁多年都只係帶膠布同紙巾

已經夠應付大部份場合

有D 特別D 既活動咪睇情況囉

bbq 帶無比滴 蚊怕水 etc

搞撚掂

我會帶first aid kit出街 但點都5會有M巾喺kit啩 人工呼吸面罩？樓主學過cpr?? Btw冇三角巾 冇繃帶 咁叫first aid kit??

Cls??
$1xxxx-$2xxxx 一部 莫非你係有錢人🤨🤨

9分鐘叫快？ 有次出街見到有小朋友仆到 頭落地 我止完血仲要等7分鐘 嗰7分鐘我仲要check 10次csm check 到我想死

我覺得5應該係用嚟溝女
你話小題大做的話 試下傷嗰個係你 救你嗰個係一個有first aid牌嘅人 你會5會覺得佢係小題大做？

佢個牌假ga 小心佢做cpr搞到patient 心律不正

小題大做唔係講緊急救或者佢個急救包
而係佢想拎呢樣野做加分位 呢個舉動

有同感

Support post主

入定午餐肉樽裝水擺係屋企啦
到時世界末日何止加分，直情西都有得比你屌呀

我幾同意呢個

5可以俾人用 因為人地有機會有藥物敏感

拍拖耐左 銀包都可以唔帶

你係咪學校嗰啲fa毒男 以為有個死人爛鬼急救包 啲女就會覺得你好溫柔體貼

無用架 要吸引異性唔係咁 咁做只會嚇親條女

如果你係有急救牌，唔洗帶d 咩都加左分
如果你係冇，買埋呢d 野就以為自己好勁就收皮
同埋就算帶，basic 個d 膠布消毒紙巾已經夠

少少事都要care異性點睇，落曬下乘

st.john,A記,紅十,ITLS 證書都拎埋
其實我覺得急救包係可以因應環境唔同而 刪減/增加唔同嘅物資。
先唔講又浪費時間又on9 ，連外國都已經用繃帶取代咗嘅三角巾。我又唔明M巾點解唔可以有?止血+無菌+吸液體嘅能力強，咁已經滿足到出血急救嘅其本設備要求，重要係你點去睇佢。
其實人工呼吸面罩用唔用都得，因為新規定CPR唔吹氣都可以，或者你鐘意冇套直吹又可以，我純粹係覺得衛生問題，加上如果吹下吹下佢一嘔，你就真係辛苦曬

其實四圍都診所驚咩

睇樓主d reply 都真係幾有趣

都係㗎

絲打唔好咁呀，個個連登仔都A380，個個都係溝女專家，個個都係男神溝死女㗎
溝女係佢地一生，成個腦都係溝女，就算你問個數學題最後都會話你溝女

我當個女仔係樓主咁講 唔知m巾可以急救

當個女仔見到一個男仔帶m巾係身 一定覺得痴線
當女仔再估塊m巾係for “同行女仔m到但又冇帶m巾” 嘅情況 一定覺得痴撚線
當男仔再解釋塊m巾係可以用嚟急救 個女仔一定覺得佢痴q咗線

55555555

我係絲 我會覺得你好恐怖
帶膠布果d好正常
帶埋咩m巾 mask
你傻架？係有精神病定點？

分數0~10 應該係0分
如果可以 想倒扣3~5分
如果樓主係讀埋一堆 中小學生 都pass到嘅急救證書
之後就袋住一包野搏加分
咁你都係算啦 唔好話比人知

樓主失左蹤
究竟係咪去左進修急救
拎多幾張證書溝女

點解問異性 唔問同性 唔問你老母點睇？
鳩痕就鳩痕啦青頭仔 你份人帖奇奇怪怪就點都溝唔到女架

人地指名要異性 理撚得你

由佢啦

嘩樓主要帶埋唔同類型血包連冰袋

現職救護員都屌鳩你啦 選擇性失明？

你睇下自己寫左咩先啦 輸打贏要你真係好撚肉酸

好朋友

睇得戲多
邊有人三唔識七幫人做人工呼吸
識嘅都未必做啦

嗰個就係你？
唔好咁傻啦手足

如果一定要答嘅

壞

你都識話唔影響交流
咁人地既自由做咩批評咁多？

結論:
樓主係毒撚,
但唔甘心做一條平凡嘅毒撚,
所以要用畢生所學威返一次

認真:
當係依個行為係正確,
出發點完美,
你望下個post 幾多負皮,
就知到依件事係幾咁令人反感,
你要做OK, 唔好比人知囉

屌你急救包普普通通無人知無乜問題
我翻工個袋長期有個 唔通又周圍同人講咩
公司通常都有個full kit啦
你想人人都知你咪拎埋隻大A出去囉
屌 仆街扭親一塊敷料加繃帶乜柒都搞得點啦
之前同女踩單車 佢仆街我幫佢包 加分加到
普通行街就唔好咁戇鳩啦 藥房周街都有

發覺好多人連急救都冇學就去討論
一味話我溝女完全忽視急救重要性，俾人話兒登唔係冇理由，深信就算香港立好人法都冇用，靠你地班連登仔死撚得
係到都係浪費時間，你地都係出返去睇返雞蟲post打下飛機算把啦

"你等等呀，我依家去藥房買啲膠布俾你"
同
"得，你坐低先放心我依家即刻幫你"
已經差好遠啦

俾兒登仔反感我真係冇乜所謂，俾人知有帶咪俾人知有帶，急救包俾人貶到做咸濕模型，你就知佢地個腦可靠性同智商有幾高

我都唔知點解

我冇隨身帶 部車有pack跟車既fak之嘛

認真答你兩個方面問題
第一:加唔加分我就唔知，因為我係有棍既，但樓主如果你想係異性個心入面加分，倒不如去學下其他野，增值自己好過

第二:可以話比你聽,當堅係有事發生個陣，個堆急救袋可以幫到手既地方係接近0咁濟
無錯,普通仆襯,一兩塊膠布/gauze 已經搞掂,但萬寧/7-11/OK 緊有一間係你左近,基本上入去就有膠布買,流血流極都有個譜
但如果個條友有bleeding disorder/on緊dual antiplatelet therapy/triple therapy/INR 高既話,滲血滲到媽都唔認得,你覺得一一兩舊gauze/m巾會有用?當流到hypovolemic shock 既話你覺得gauze/M巾 仍然可以幫到手?你倒不如擺埋BP機/唔同type blood 入去急救包好過.流到arrest埋既話,你係咪帶埋ambu bag 去bag同AED 做defib?

Traffic accident 個堆更加唔洗講，你不如幫佢上左neck collar/spinal board 之後先郁佢幫佢止血啦?

我其實平時簡簡單單，帶個摺得埋face shield mask ,已經好幫到手,Arrest左做cpr/face mask/aed 已經好夠,如果你話要係異性心中加分既話,要full gear 去load 埋大A 細A ETT/LMA/ambu bag/o2/laryngoscope,我驚你到時用成部車去裝晒堆野

急救唔係代表可以解決問題，急救只不過係stabilize 個patient 再送去醫院,你帶一個face mask加CPR 已經可以幫到好多野

係女仲用mask吹做咩

你係學完好多courae，但啲野都唔見得係好好 上面nurse又有，ambulance man都有，都指出你啲急救知識係有問題，最簡單就係你話呼吸脈搏弱已經可以做cpr，呢樣已經係大錯 錯你又唔肯認，剩係一味話人地誤解你。實情你出發點係好好，但聽下其他人講野啦。

On9仔咪輸打贏要啦
你咁樣問即係想人用普通人角度答你
如果要學過急救先答得你就一早講啦柒頭
一大堆負皮又比人圍屌就話連登仔意見無用
睇你咁既性格都知你無朋友
性格奇怪又唔聽人講野
溝女。社交。工作都死啦
你匿埋係房自己拎住個急救包打飛機吧啦

問題係你現實都無女友無朋友呢
你啲咁既性格真係超級絕緣體

你性格正常少少就真係差好遠啦
你咁既性格根本極乞人憎
上面呢2個情況都無分別

鍾意人就追啦 諗埋d無謂野

輸打贏要嗰班係你呀，冇FA牌冇知識冇技術，討論一味係到派膠，唔爬文唔理解，淨係識係到煽風點火人格抵毀
仲咁想人去專重你就食得屎啦，連登咪係因為有你依種人變兒登
乜野溝女社交工作都死都係俾你依啲思想性格扭曲嘅人

你又知?又變A380愛情專家呀?好撚柒呀

你唔係覺得自已正常呀?
開po第一句到最後都係嬲嬲豬咁亂咁吠，見到都唔想覆，係我咁好陪你玩下咋傻尻

你快啲讀多幾個急救證書溝女啦
咁得閒走上黎比人笑
樓主肯定日日諗緊自己點解咁多急救證書都溝唔到女
上到黎仲要比人恥笑
嬲嬲豬

開Post果個係你啊傻鳩
呢啲性格真係無得救
現實比人排擠完
上黎連登都比人撚

明明我一句都冇提到又去返溝女，精蟲又上腦?
瞓啦，就開學啦
老羞成怒又死唔斷氣咪你依隻囉，上兒登勿認真呀

尊重都唔識打
你就真係無人尊重啦
講到急救咁神聖
點知原來係想知"異性"點睇
如果你係學術post形式就唔洗比人圍屌啦on9仔

原來又係一個文盲

自己講完仲like 返自己求安慰

你開post咪標明"異性"囉
比咁多人笑完仲未識醒
轉頭又要扮專業post
點知比現識救護員笑你半桶水

你自己問完又要自我催眠仲好笑
反正我又無like自己啲回覆

樓主依家嬲到震晒
陰公豬
快啲拎個急救包出去威比啲囡囡睇下啦

正常人嚟講 如果你有正常理由 出入成日遇到咪唔歧視你囉
如果你成世人 除左去行山運動 平日行街帶住FF會有人被你救 咁咪就係on9仔囉
就好似你為左去遠啲坐的士 咪正路
如果你去街口7仔都坐的士 咪on9

一係你就唔好在乎人點睇 我獨行我路
一係你就做左唔好俾人知 平日跟正常人 有事再出嚟做救世主

你諗下超人日常都紅底著出行街會唔會被人笑到想打爆地球

睇完我覺得樓豬好危險
千萬唔好呼吸心跳弱 如果唔係俾樓豬搓死咗
都唔知點算

差盒糖

樓豬現實中無人同佢講野要上黎撩交嗌

你呢種性格偏執又唔接受人地意見既人，我連朋友都唔想同你做
我有閪，有急救證書，你平日曬自己有帶呢堆嘢出街我只會笑鳩你，帶呢啲假如真係用到先可能係異性眼中加分，如果平時曬出黎真係好撚on9你明唔明
1. 呢堆嘢好多情況都用唔着
2. 你啲急救知識錯撚晒就咪撚害人
3. 假如真係有人受傷要用到m巾，你估周圍啲女會拎唔出咩 洗用到你嗰塊？

你估全世界得你一個學過急救咩
大部份人學過但唔洗特登同人講 成熟啲啦急救好普遍

我有個老師真係會帶齊急救包/無菌消毒包
三角崩帶都有....因為佢以前做護士

我係絲 唔會加分 完。

小心樓主屈你係連登扮女既巴打
跟住又話你地啲意見無用
明明樓主自己現實搵唔到朋友傾
點知走上黎取暖都要比人恥笑
條on9樓主好識選擇性失明
救護員巴打。其他絲打笑鳩佢就扮睇唔到
急救咁叻不如醫左自己對眼先

加咩分呀 同性異性都係睇樣
樣衰 = 痴線佬 毒撚 傻鳩
靚仔 = 細心 有危機意識

男女都係咁睇你

邊度教你摸pulse?

新證據係compression only同full cpr一樣咁有效

痴撚線
有學急救呀，咁有咩想討論
專業資格呀而家？ on9

佢係好明顯性格有問題嗰啲人嚟
愈問愈露出真面目
個名仲問「點解唔係我」
咪就係咁嘅原因囉

樓主完全唔回護士同師兄啲comment

屌你真係好自我中心

一個救護，同我有回
又一個唔爬文

咁你有無回應nurse？你點回應你話弱pulse做cpr ge做法

乜野牌呀，講下

邊個教你急救?

1.稀少咁係咪唔洗準備?
2.邊到錯講下?
3.做乜要問人拎?世上一定有好似你地班自私撚，人人都有權唔俾，咁我自己有咪唔洗問黎問去

咪話咗你話弱pulse start cpr錯lor，你係咪唔肯認姐

前面個情況係弱pulse,弱呼吸,冇意識。
你用腦諗下，當一個人每分鐘2下呼吸，每分鐘10下pulse，冇意識你搓唔搓?
係咪一定要等到佢0pulse0呼吸先搓?

CPR 主要係幫助血液流動去運送氧同營養俾細胞而增加佢可救機率同延遲到不可逆轉嘅時間
你搓佢最多彈返起身叫痛或者斷1,2條肋骨，你唔搓佢如果係你判斷錯誤就到咗不可逆轉
斷肋骨入一陣院同死一個人你會揀邊個?

算啦 樓主做自己咪得囉 駛撚理人咩 child登乜都話on9架啦
我話你知啦 d女唔會唔鍾意男人細心 講完

你搞錯咗好多野。你亂搓ge後果唔係整爆肋骨呢啲野，係你會影響個spontaneous rhythm，會induce arrest。如果佢嚴重brady，佢需要ge係atropine同pacing，而唔係cpr，到佢真係去到arrest先會做cpr。唔好話咩街無藥同儀器無得做pacing同落藥，所以cpr先。呢樣概念絕對係錯

acls同其他guidelines都係話pre-hospital patient arrest先會搓，你覺得自己啱就自己讀個mbbs，或者做research證明自己啱。再唔係走去問下現職護士醫生同救護員。不過我諗你都唔會聽。

講真一街嘅人都學過急救。如果你話連登好多人唔注重出街安全，咁你會唔會戴個電單車頭盔行街？咁咪夠曬安全。

係條街有幾危險？如果係比車撞比人斬你走埋去攞個隨身急救包幫佢消毒啊？

其實銀包塞幾張膠布就好夠。

最後，急救係為左幫人，你諗到回報已經奇怪，你諗到同溝女有關加唔加分重奇怪。

條女鐘意一個人，可能係果個人好有才華，好識表達，外型好吸引，有財富地位。

唔通會因為你帶個急救包而鐘意你咩？
你有銀包都未必鐘意你啦 ，急救包

樓主會唔會考慮埋帶條女裝底牌。
話唔定行行下街條女m到或者污穢左。之後你係你個袋度攞條女裝底褲比佢，唔知佢會唔會加你分呢？

你可以解釋話條女裝底褲係為佢準備，唔想咁直接你話係自用都得

最後講句，cpr 用5秒check pulse姐，無就開始cpr架，而係pre hospital setting個pulse只會用有無分別，唔會同你分強弱，你最初講ge乜野弱pulse真係好唔make sense你明唔明

做唔做到無菌同止血?
用下個智障腦諗下嘢，定坐撚住咗?

咁你緊係比埋m巾同女裝內褲比佢架啦，呢啲野唔駛人教麻？

得啦原來又係假膠

想我嬲？

算啦 佢會睇唔到 mo/houseman/nurse/ambulance man 既留言

人地講嘢至少make sense，比起你依種煽風點火嘅兒登留言有用

準備咗唔需要周圍講，仲諗住啲女會對你印象好啲，呢個諗法好白癡
錯咗咩已經有好多巴打同你詳細解釋咗，係你死都要用有限既知識駁嘴
有人無呼吸脈搏都要叫路人幫你報警同攞aed啦，唔好諗住自己係救世主乜人都救到，香港其實有好多女人同埋好多有急救牌既人，唔係得你先有m巾同急救知識㗎傻鳩

得罪講句覺得帶急救包出街就好可靠既人可靠極有限

樓主真係好撚垃圾
已經唔係聽唔聽人講對佢個人既睇法
連專業人士既專業知識都唔肯聽
讀少少急救證書以為自己變左醫生
識少少扮代表

Make你老母sense
講到自己高高在上咁
人地袋錢落你袋啊傻鳩
快啲駁啦大醫生

至少我地真係去討論認真回答，你地呢?
睇見你班小丑係到玩雜耍，唔識又要扮識，又要搵藉口去串人又唔爬文真係笑到喊出黎

佢地都係會話你做多咗
除咗膠布乜都等個天跌落黎就得

痴撚線，幾時有講過要特登同人講特登show俾人睇個急救包有乜，幾時有講過用黎溝女，從頭到尾我只係想知異性點睇得個知字，就俾人吹到去用黎溝女用黎曬命，唔爬文又多真假膠就會變咗咁

啱呀冇呼吸冇脈搏緊係做CPR
都係嗰句啦，每分鐘2下呼吸，每分鐘10下pulse，無意識你做唔做CPR?上面情況咁算唔算"無脈搏"?
再問一下，如果中暑你會話個脈搏係乜?係有脈搏但係?
唔知你學校點教啦，不過急救上脈搏呼吸係有強弱淺重

唔做,唔算
佢需要係intubation,atropine同pacing
我係HA學番黎.....

Btw如果錯既話,請指教

新型細AED都有pacing，不過你話intubation你拎得出依啲已經係醫院啦，你要知intubation唔係講緊支口咽膠氣喉咁簡單喎
另外要知係就算係救護除非有EMAII都唔可以玩靜脈注射/入侵性治療
巴打你拎醫院玩法係急救上面會好大劑
唔係話你做錯，只係依啲唔會係街做

其實一般藥房埋既急救包好細啫，帶唔帶出街都唔會好影響到行裝既重量，有咩所謂呢。

除非條友係帶個急救箱出街，又或者佢同你講，哈哈哈我今日有帶急救包出黎呀。

利申：平時銀包都有一兩張藥水膠布，兩粒必利痛。

巴打你無錯，at least同我學個套一樣

的確係有分強弱，有好多種添，睇wave form pattern仲大概估到佢咩事添。但講緊係start唔start cpr上，得一個指標，就係有無脈搏

係外國會，好正常
係香港新加坡唔會，太方便

我有啲外國fd有去過急救訓練既
8成都會放部細既AED係車
方便自己，方便他人

膠布2，3塊就ok
其他用唔著

不如你問下人點解會隨身攜帶住個急救包仲好啦
有機會之前遇過啲情況係用得著所以之後一直帶住呢

如果你真心為救人唔洗理加唔加分啦，bro be youself, 唔好咁心機，機關算盡

算啦，講極你都唔會信唔會聽。guidelines講你又唔聽，自己覺得就當係事實。護士ambulance man講你又當耳邊風。

你中意弱pulse就做cpr你就慢慢做啦，你又唔係health care profession，你唔會比人釘牌ge，以後見到有人shock就即刻做cpr啦。不過到時比ambulance man推開唔好問點解啦不過

我講真實例子佢講標準例子根本就冇衝突，只係有一開始互相唔明大家講乜，有乜咪講到明
巴打仲係石器時代?無論做啱做錯佢推開就一定㗎啦，就算佢唔推開我都照俾佢做反正佢有LUCAS洗乜人搓
唔通你諗會叫埋你上車開支香檳先?

有備無患

讀書可能係依套，但係事實就係話你聽跳得好慢好弱弱到大概每分鐘10下pulse同每分鐘2下呼吸無意識就要搓CPR。出街如果冇儀器幫，人手摸一定唔準，當下判斷又係致命性嘅所以做就一定好過唔做

講咗好多次，弱pulse同brady都唔會搓，你究竟明唔明

okok，你可以做架，feel free啦。你啲clinical judgement做得太好，唔係acls provider 同ambulance man可以比擬。我讀多幾年書，搓多幾百個人先同你討論下啦。無乜野我出翻去啦

你不如再睇下理解下點解要做CPR先啦，死背理論冇用

巴打，由佢啦, 應該係aha guidelines Acls bradycardia algorithm 錯架啦，我地要返去renew 個acls牌

成個流程就係found unresponsive，check carotid pulse最多五秒，有pulse唔就recovery position搵人幫手，無pulse 就cpr。
你中意張件事變到咁多judgement我都無辦法。成日講弱pulse，乜係弱你識分咩？你見過啲case咩？你見過幾多pt啊請問？
成日話人死讀書，問題係全世界都係跟呢個guidelines，咁先provide到standard care，有algorithm比人跟。你覺得你judgement係咁準確你覺得咁做係啱就做啦。

睇黎我地年中係醫院害死唔少人啊巴打 我地會唔會落地獄

你係要極端化我講嘅嘢都冇計

邊有極端化 你話乜野弱pulse同brady都要cpr啊嘛，但aha acls guidelines話唔洗啊嘛。邊句有極端化啊

我地應該去 PRO 到做

唔講acls啊，剩係bls第一堂都已經講乜野確認現場環境安全，然後就先生先生你聽唔聽到，然後就check脈搏，無脈搏就話start cpr啦。你個時學有無人教你心跳慢過幾多要cpr啊？有無話脈搏弱要cpr啊？

其實樓主依家個point係咪控訴緊個準則不合時宜/未能最有效化
所以樓主嗰套應該取締現有準則

利申 完全唔識急救，咩牌都無，上面咁多師兄講嘅野都唔明，會唔會唔俾討論

絕大部份異性都會覺得樓主有問題啦 一定扣哂分

點解？ 因為正常人都唔會咁樣做 你做既野完全係有違常理 好聽d 就話你杞人憂天 小題大做 難聽講句就係on9

當然 樓主就算知道會比異性當做怪人都唔會改架啦

一定覺得係人地唔理解你 唔識欣賞你既異性先係有問題

樓主可以繼續陶醉係自己個世界 孤芳自賞 但現實成個post 都話左比你知 絕大部份異性都唔會欣賞你衣個行為

就算我幫樓主問哂身邊讀nurse or 做nurse 既fd 佢地都覺得你too exaggerated 佢地都唔會咁做

其實你樓主撫心自問都知究竟正常異性係點睇呢樣野啦 同你講話加你分都擺明呃9你啦 我諗現實入面樓主都比人話過架啦 何必上黎比大家再踐踏呢？

可以討論㗎，只要唔係啲串串共不斷撩交嗌嘅咪得
咁又未算不合時宜嘅，只係唔夠細心，始終只係教人淨係冇呼吸冇脈搏冇意識先做CPR我覺得太亡羊補牢，即係好似你唔會等屋企斷電先去交電費冇水先交水費一樣
"CPR 原意就係做一串動作去幫助心臟運輸血液(氧分+營養)俾缺乏營養嘅器官去運作，繼而延長/增加搶救機會"

你點問先，你講到帶成個醫院出街係人都覺得怪啦。
我身邊都有大把在職+修讀nurse同救護員，唔知點解佢地答嘅又同你地答可以咁唔同。
踐唔踐踏唔係我決定，本身個討論區低質嘅講乜都有人反，要冇人反呀?得嘅甜故成人咸相抽水花生文大把啦
想要睇吹水台嘅你地全部都認真討論?諗多咗
BTW 衣你老母

brady 唔做cpr 係跟據美國心臟協會 acls guideline 得出黎
無呼吸有脈搏應該做bagging/ 人工呼吸
有/無心電脈衝 + 無脈搏 就做cpr

應該調轉咁講
樓主覺得brady 到幾多bpm 要做cpr?

咪直接send 個post 上有好多nurse 既wtsapp group 然後班nurse 就上水講：呢條友咩事 笑死我 洗唔洗呀 etc

其他普通人就更加唔洗講啦 不過可能我問既大部份都女nurse黎 所以先唔識欣賞 你搵班男nurse 可能應該大概都有dd機會欣賞既

但睇怕你都係仔黎 所以無異性會欣賞你架啦

同埋你問埋d 咁既問題預左比人踐踏 正如我岩岩都講 你呢個行為係有違常理 所以正常人都只會話你on9 現實都可能客氣d 咁話你 網上就緊係大大力屌你

完全唔關個討論區高質定低質事 呢個討論上無人刻意去反你 (不過你說話令人覺得你好自我中心 好固執 令到中間有人同你罵戰就另一回事）

但平心而論 根本正常人都唔認同你做法 大家都係照直講 希望你唔好以為有女仔會欣賞

無咩問題 佢接受到成日要袋住咪得 會覺得佢幾細心幾為人著想 當然睇下佢係唔係成日拎出黎講定有事先拎出黎用 如果係成日拎出黎講係到拋書包咪會覺得有啲扮野 但係無意中發現或者要急救時拎出黎用而知道咪會覺得佢好好

唔明點解會有人覺得奇怪

如果唔係咩核特野 帶咩都唔會有感覺

純文字討論我就唔係好信啦
又係啲非正式統計就自己收埋啦
邊啲行為有違常理，唔係又話拎黎溝女嘛?講清楚先，巴打講到一舊舊咁好難討論。

佢ge clinical judgement已經爐火純青，唔需要乜野guidelines乜野標準架啦。佢覺得佢唔夠氧就會開始cpr架啦 無得同佢拗，護士十字佬或者醫生係佢面前都算唔上什麼。

呃你有獎咩呢d小事...
唔信就算啦 唔通為左證明比你睇要我cap 圖自爆咩

咪就係講緊你帶急救包出街呢個行為有違常理
無異性會欣賞帶急救包出街呢個行為呀
無人特登反你 大家都係照直講

睇曬師兄既comment真係話你都廢事
唔知你學校點教啦，不過醫學院唔係咁教咁姐
做錯野唔可恥啊 但係錯左唔認就肉酸左少少啦

人地專業既日日實踐
不如你講下你經驗先
不停搬自己果套出黎當秘笈